今日我去左大快活飲凍檸茶......

炎炎夏日，當你走進一家餐廳，想必會叫一杯冰凍的飲料，來消暑解渴。有人愛喝凍咖啡，有人愛喝熱奶茶，而我會選擇甚麼？我會選擇阿活的凍檸檸茶。
當這杯奇怪的「混合物」到來的時候，我的手不經意地觸碰著冰冷的杯身，噢！整杯飲料彷彿是剛從冰山挖出來般，透著寒氣，杯身周遭是彷似眼淚的水珠，只看外表，已令我感到透心冰涼。

我急不及待攪動著浮在「海」中的冰，冰與冰之間互相碰撞的清脆聲音，奏出與眾不同的命運交響樂。它們的面積大小不一，好像北極雪山上無數的冰塊，但冰塊車在太多了，「海水」被推向杯邊，似要滿溢，成為海嘯，瀉滿一桌。
我趕忙用飲管喝一口。甜甜的紅茶，令我回憶起童年快樂的趣事，那小時候天真無邪，那小時候美好的一切，那童年的無憂無慮……
但是，甜味畢竟是太濃了，我小心地用長匙潛入海中，尋找一些酸味，改變現狀。我用力擠壓檸檬，視之為敵人，用力打碎它們，意圖改變一切。呀！酸味和甜味化開了，混和在一起了。原來，這就是真相──酸甜並有，也許，人生原來就應該這樣？
冰早已融化了，不論是酸是甜，味道都已經變得較淡，也變得沒有那麼強烈。我再啜飲一口，發覺有許多事情，不論是不快的、美好的，總有過去的一天，到一切都已經那麼地淡、那麼地不明顯，也許是經歷了久長的歲月，也許是年紀大了，也許……
最後，我把整杯檸檬茶喝光，坐在餐廳良久，感受著每一種味道。生活太繁忙了，繁忙得沒時間讓人思考；有時間思考時，卻又思考如何把自己變得更繁忙。生活是充滿哲理的，有人說：「一粒沙裡看出世界。」如果你有時間，不妨像我這樣，仔細品味著一杯檸檬茶，你也會變成一位小小哲學家。

做咩負皮

想入行，幾錢一個post ?

冇錢收

當年公開考試有條中文作文題目係檸檬茶

零分

如果結尾係飲完先發現有隻強仔係底
咁先會有帶出高潮既感覺

好累贅

Tldr